[binc] 3.3萬元遊學團 家長小學生去賭城

3.3萬元遊學團 家長小學生去賭城
左派承辦 被譏搞習賭團

【本報訊】遊學團旺季將至，屯門一間以低收入家庭學生為主的小學興德學校，聲稱為讓學生實地學習英語，舉辦美國西岸交流學習團，但竟是去賭城拉斯維加斯，行程包括夜遊賭城和購物，團費約3.3萬元。教育界譁然，反問校方是否帶學生去學習賭的藝術。

記者：倪清江 彭美芳

鄰近屯門西鐵兆康站的興德學校早前發出通告，邀請家長參加美國西岸七天或新加坡五天境外學習交流學習團，讓學生實地學習英語，擴闊視野。各團需最少20人才可成團。

基層家長稱無法負擔

美國團每人團費16,780元、新加坡團8,170元，12歲以下學生便宜100多元。每名參加學生必須至少有一名家長同行。

美國團下月25日出發，但第六日已坐機回港，第七日抵達，即實際只有五日行程。首日先到洛杉磯遊玩，次日前往拉斯維加斯，當晚將夜遊賭城，其後到大峽谷、環球影城和加州迪士尼樂園遊玩；首日、次日及第四日都前往購物點。除遊玩和購物，未見到訪任何學校。

行程列明入住Circus酒店或Crystal酒店或同級。資料顯示，拉斯維加斯Circus酒店，附有24小時開放賭城；Crystal酒店資料不詳。

新加坡團則在下月17日至21日舉行，行程參觀魚尾獅像公園和環球影城等；行程第三日聲稱會與當地學校交流，但沒有詳情。

校方在通告指出，「關愛基金境外學習活動津貼」今年是最後一年撥款，基金資助綜援和領取書簿津貼學生每人3,000元，參加境外學習活動；另合資格參加校本課後學習及支援計劃學生，則可獲1,000元資助，隨行家長及其他成員都不享津貼。

若一大一小參加美國團，單是二人團費便需約3.3萬元；即使學生符合領取關愛基金津貼，仍需3萬元。有家長批評學習團超豪，一般家長無法負擔。

該校校長陳章萍回應稱，兩團是由家長教師會在本學年經過三次問卷中得出結果，去美國比去英國或澳洲便宜，新加坡也有英語語境，受家長歡迎。她又指團費包機票、食宿、車費等，細節由家教會參與確定，否認是超豪交流。

興德屬24個課室千禧校舍，但《小學概覽》顯示上學年僅開九班。陳章萍承認，全校約七成學生來自低收入家庭，校方會為經濟困難學生提供資助。

兩旅行團由興德委託教聯會屬下的教聯國際文化交流中心營辦，總幹事陳陸安在網頁介紹，設計每個境外考察及交流活動時，「務必深思熟慮，將學習元素融入實踐中……每個活動必須有明確學習主題，一定會嚴選與主題有關景點」。據悉，今次行程由學校及家教會預先設計，並請營辦商報價，教聯最後中標。

教育政策關注社主席張民炳對該校帶學生參觀賭城，感十分詫異，「同佢哋去學賭嘅藝術？好過份，係咪必須去咁遠？所謂遊學團，充其量一開眼界！」他批評遊學團已變質，而叫學生申請關愛基金津貼去參加豪華遊，更是自相矛盾。